{
    "question": "Apa perbedaannya gunung laut dan punggung laut",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gunung laut adalah gunung yang kakinya ada di dasar laut. contoh krakatau<br>punggung laut adalah deretan bukit di dalam laut<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "\u00a0gunung laut = gunung yang naik dari\u00a0 dasar laut yang tidak sampai naik hingga permukaan laut\u00a0 dan dengan demikian bukanlah juga sebuah pulau.<br>punggung laut = bentukan di dasar laut yang mirip tanggul raksasa.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manfaat-dari-aktivitas-perikanan-terhadap-keadaan-sosial-ekonomi-880",
            "question": "manfaat dari aktivitas perikanan terhadap keadaan sosial ,ekonomi, politik dan budaya masyarakat !\u00a0 \u00a0 \u00a0 TOLONG BANTU AKU\u00a0 MASALAH NYA TUGAS NYA DIKUMPULIN BESOKKKKKKKKKKKKKKKKK",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manfaatnya terhadap keadaan sosial<br>1. menambah lapangan pekerjaan<br>2.membudidayakan spesies ikan lokal<br>3.memberi gizi baik bagi warga loka maupun luar<br>manfaat terhadap keadaan ekonomi<br>1. menambah pemasukan kas negara<br>2. menambah penghasilan<br>3.menambah nilai guna kekayaan lokal<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-terjadinya-tindak-kriminal-524",
            "question": "Apa penyebab terjadinya tindak kriminal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pendidikan yang kurang,agama yang tidak sesuai, tingkat ekonomi yang rendah,banyak pengangguran,kurangnya lapangan pekerjaan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. kurang pengawasan ortu.<br>2. tidak punya uang, trus mencuri.<br>3. kurang mengerti tentang agama.<br>4.\u00a0tidak bekerja.<br>5. kurang pengetahuan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sebagian-besar-penduduk-indonesia-bekerja-di-sektor-perta-607",
            "question": "Mengapa sebagian besar penduduk indonesia bekerja di sektor pertanian ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena negara Indonesia termasuk negara agraris, memiliki banyak tanah yang subur, dan sebagian besar mata pencaharian penduduk indonesia adah sebagai petani<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-perikanan-darat-dan-perikanan-laut-jenis-jenis-perik-801",
            "question": "Pengertian perikanan darat dan perikanan laut .?jenis jenis perikanan darat dan laut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Perikanan darat adl kegiatan/usaha penangkapan dan budidaya ikan dan biota perairan\u00a0 lainnya di air tawar dan air payau<br>jenis : ikan tilan,udang galah,ikan temoleh,ikan puyu<br><br>-Perikanan laut adl kegiatan/usaha\u00a0penangkapan dan budidaya ikan dan biota perairan\u00a0\u00a0lainnya di air laut<br>jenis : cumi-cumi,tuna,ikan kakap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-latar-belakang-terjadinya-peristiwa-rengasdengklok-447",
            "question": "Jelaskan latar belakang terjadinya peristiwa rengasdengklok!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Latar belakang peristiwa Rengasdengklok adalah adanya perbedaan pendapat antara tokoh pemuda dan golongan tua \u00a0pasca menyerahnya Jepag terhadap sekutu pada 15 Agustus 1945.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Setelah mendengar Syarir mendengar berita Jepang menyerah kepada Sekutu dari siaran radio Amerika pada 15 Agustus 1945, ia menyampaikan berita itu kepada Drs. Moh. Hatta dan Ir. Soekarno. Ir. Soekarno dan Moh. Hatta menuju rumah Laksamana Maeda yang bertugas sebagai Wakil Angkatan Laut Jepang di Jakarta. Laksamana Maeda membenarkan bahwa Jepang telah menyerah kepada sekutu.\n</p><p>Subadio Sastrosatomo dan Subianto (tokoh pemuda) menemui Drs. Moh. Hatta. Mereka meminta Drs. Moh. Hatta supaya mencegah PPKI mengumumkan kemerdekaan. Golongan pemuda kemudian mengadakan rapat di ruang Lembaga Bakteriologi di Jalan Pegangsaan Timur Jakarta (sekarang adalah Fakultas Kesehatan Masyarakat). Rapat tersebut dihadiri oleh Chaerul Saleh, Wikana, Soebandrio dan \u00a0lain-lain.</p><p>Wikana dan Darwis pergi ke rumah Ir. Soekarno, di Jalan Pegangsaan Timur 56 Jakarta pada malam harinya. Mereka menyampaikan hasil rapat bahwa Proklamasi Kemerdekaan harus dilakukan pada 16 Agustus 1945. Tetapi golongan tua menolaknya.</p><p>Akibatnya, terjadilah \u201cPeristiwa Rengasdengklok\u201d. Pada tanggal 16 Agustus pukul 04.00 WIB, Bung Hatta dan Bung Karno beserta Ibu Fatmawati dan Guntur Soekarno Poetra dibawa pemuda ke Rengasdengklok agar tidak terpengaruh oleh Jepang. Tujuannya mendesak golongan tua untuk segera memproklamirkan kemerdekaan Indonesia.</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Tokoh yang hadir pada pembacaan teks Proklamasi, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/14423709</p><p>----------------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: V</p><p>Mapel: IPS</p><p>Bab: Peristiwa dalam Keidupan (tema 7)</p><p>Kode; 5.10.7</p><p>kata kunci: latar belakang Rengasdengklok</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-negara-negara-yang-banyak-dijumpai-pemukiman-terpenca-667",
            "question": "Berikut ini negara negara yang banyak dijumpai pemukiman terpencar, kecuali...    a. Kanada\r\nb. Amerika\r\nc. Arab Saudi\u00a0\r\nd. Perancis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara yang pemukimanya tidak berpencar, ya Perancis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alasan-indonesia-kembali-menjadi-anggota-pbb-pada-masa-orde-baru-488",
            "question": "Alasan indonesia kembali menjadi anggota PBB pada masa orde baru?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Indonesia masuk kembali menjadi anggota PBB yaitu untuk melanjutkan kerjasama penuh dengan PBB dan untuk melanjutkan partisipasinya dalam sesi ke-21 sidang majelis umum PBB. pada tanggal 28 september 1966, majelis umum PBB menindaklanjuti keputusan pemerintah indonesia tersebut dan mengundang perwakilan indonesia untuk menghadiri sidang kembali<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-akibat-urbanisasi-terhadap-keadaan-masyarakat-di-desa-dan-853",
            "question": "Apakah akibat urbanisasi terhadap keadaan masyarakat di desa dan kota?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akibatnya peledakan pendudukan untuk di kota<br>kalau di desa kurang warga untuk di jadikan tenaga kerja",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "akibat urbanisasi bagi desa\n1. desa kekurangan penduduk berkualitas\n2. desa kekurangan tenaga kerja untuk mengolah pertanian dan perkebunan\nakibat urbanisasi bagi kota\n1. timbulnya pengangguran\n2. munculnya tuna wisma\n3. meningkatnya kemacetan lalu lintas\n4. meningkatnya kejahatan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hikmah-menghormati-kedua-orang-tua-159",
            "question": "Sebutkan Hikmah menghormati kedua orang tua.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hikmah menghormati orang tua :<br>Akan memperoleh kebahagiaan dunia akhirat<br>Jiwa tenang dan tentram<br>Mendapatkan pahala :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. mendapat ridho TUHAN YME<br>2. hidup menjadi lebih tenang dan bahagia<br>3. punya banyak teman<br>4. lebih sabar dlm mengahdapi sgla msalah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semenpupuktekstilpakaian-jadi-merupakan-barang-363",
            "question": "Semen,pupuk,tekstil,pakaian jadi merupakan barang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Merupakan barang olahan pabrik<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "semen,pupuk,tekstil,pakaian termasuk dalam bahan industri.<br>jdikan jawaban terbaik yy :D :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}